\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\begin{document}

\section{Colores de texto}
Esto va en color \textcolor{red}{en rojo} y sin color\\
Esto es \underline{\textcolor {blue}{Tengo razon}}\\
Esto es \textcolor{green}{\underline{lo otro}}

\section{Colores en RGB}
Esto es color \textcolor[rgb]{1,0,0}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{0,1,1}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{1,1,0}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[rgb]{0.50,0.25,1}{morado}\\

\section{Colores en CMYK}
Las combinaciones: Cyan, Magenta, Amarillo, Negro\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0,1,0,0}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{1,0,0,0}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[cmyk]{0.4,0.80,0,0}{morado}\\

\section{Tones en Gray}
Las combinaciones con valores de gris\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.1}{rojo}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.50}{cyan}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.70}{amarillo}\\
Esto es color \textcolor[gray]{0.90}{morado}\\

\section{Crear un nuevo color}
Para crear un color nuevo\\
\definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}
Para usar el color \textcolor{RojoVino}{En rojo Vino}

\section{Cajas de colores}
\colorbox{red}{Esta es una caja roja}\\
\fcolorbox{green}{yellow}{\textcolor{red}{Borde verde y contorno amarillo}}

\section{Colores en textos}
a partir de aqui \color{red} todo en rojo\\ %cosas grandes
{\color{red} pocas palabras}

\end{document}